與其話同現實脫節，倒不如話自己從來活係幻想中

又係放左工
唔知去邊
飯都冇食
入759
買左罐齋啡
一路行
一路諗野
街邊d人
happy friday
諗返以前
啱啱出黎
都有join過呢d
企吧檯飲野
識人
久而久之
食飯自己一個
放工自己一個
睇戲自己一個
而家睇戲
只睇愛情題材
有遺憾個d
藉着雨點再愛你
比悲傷更悲傷的故事
我老婆日日扮死
d人話
三十而立
四十不惑
有時真係可以
頃刻之間
就係個個moment
轉捩點
原來之前行緊條路
都係基於錯既假設
唔怪得之
做咩都係錯
點改都冇用
唔敢講
而家假設係啱
可能成世
都唔會知自己想點
但始終領過野
好似以前做mc
跌過落某d陷阱
就會自動飛走
你之後再做親
一睇就知係錯
既choices
由頭到尾
從來冇人
企係自己個邊
幾親
都係各行各路
只不過咁啱
係呢道時空撞到
冇得解
唔需要原因
講真
由細到大
做邊一件事
唔係為人作嫁
咁辛苦返學
返工
到頭黎
就係為左證明自己
唔係廢人
有利用價值
有時自己一個
出去行下抖下氣
心諗其實真係覺得
一切都陌生
以為自己鍾意d咩
只不過
係為左迎合
自己要扮演既角色
而以為自己鍾意
你以為人地企係你個邊
講到尾
咪又係你自己
死痴爛痴
痴埋人地度
以為企係人地個邊
就等如
人地企你個邊
根本連你呢個人
既存在
都feel唔到
透明人一個
一片冰心
呢個世界
由頭到尾
都得你自己一個
笑
全世界陪你笑
但有幾可
知你憂心d咩
唔到你唔心淡
唔到你
選擇相信d咩
連自己都信唔過
只信現實
一直以為
讀多d書
進修
見識多d
人生就從此
踏上正途
但講真
永無止境
要上進到咩地步
先叫做上進
要付出幾多
先有資格得到d咩
做咁耐人
書
讀過
知識
唔缺
見識
見過好多
但都好似
一場空咁
根本到頭來
為人作嫁
讀咁多書
都係讀人地既野
見識咁多
都係睇人好
或者鄧人地慘
返工
都係為人費心
忙人地既野
不過又咁講
有d人
或者大部份人
黎到世上
都係冇意思
都係唔知為乜
為人定為自己
都好難講
為自己又點
咪又要死
終有一日
付出幾多
得到幾多
時間冇左就冇左
亦唔到你話
想留住d咩
以前會覺得
就算得唔到d咩
至少唔好失去d咩
但人每一日
就係失去既過程
照下鏡
食幾多補品
都補唔返
原來自己
真係冇咩想做
係出面
同人講
自己想做咩
想點點點
有咩打算
學呢樣學個樣
但講真
每日推動我既
唔係上進心
唔係渴求d咩既心
只係唔想執輸俾人
只係唔抵得d人
付出少過我
予取予求
比我好過
不過已經少左咁諗
要眼紅既
實在太多
妒忌完
咪又要生活
妒忌得幾多個
唔敢講
呢個世界冇比較
冇競爭
但爭得幾多次
所以所有野
都係哂氣
唔會再天真到
以為做左d咩
得到d咩
就係贏
或者真係
我睇得自己太重要
或者真係事業為重
人有寄託
自然唔會亂諗
時間始終要過
時間始終會過
做咩都哂氣
做咩都一樣
係咪
永遠都係
一件事發生左
先至揾解釋
而唔係話
你做左d咩
就可以點

屌你老母又人大左